八達通失效 整卡要扣我$20係咩道理

前排我張八達通失效嘟唔到
都估到壞左要整
拎去問佢話要收我張卡整
但到時會扣我$20

我"租用"你張八達通卡用你既服務
仲要有俾按金
而家你提供俾我既服務有技術性問題
又唔係我人為損壞你張卡
已經造成我不便
而家仲話整卡要收我錢
係咩道理
有無人說服到我

這裡是香港 八達通並不需要跟你說道理

俾廿文?
定唔搭?
豪俾佢啦

咁卂的確係咁既
而且得佢一間公司提供呢個服務
根本無得揀 自然唔洗理服務質素
就算拎哂客戶資料去賣
知道左都係哦然後唯有繼續用

假如唔收錢

有人不停整爛張卡咁點算？

想waive?

就係因為無得唔俾先唔gur
又或者我都可以諗下唔用八達通對我生活會有幾大影響

我張都壞咗
俾返去
餘額一星期後去拎

即場買張新

人為損壞同佢技術上故障可以分辨到呱
如果證明係我自己整爛張卡
要俾錢整我就覺得有道理

有得waive架咩

$20上黎嘈。痴q線～

咁不滿，唔好用啦 咁委屈你
用支那寶 用qr code 囉～

點解要買張新
佢唔會俾臨時證你咩

咁幾多錢先可以嘈？20萬？
問緊係咩道理咋喎
成件事你講唔講得通先

係你先會咁無聊

打封信去投訴下佢先

咪臭係，好想知講得出呢啲說話嘅連登仔係乜嘢年齡層，俾人屈都仲咁順攤，所以真係唔怪得啲商家佬同政府可以咁為所欲為。

有 你同cs話投訴 通常都有

你依啲人收你一百蚊就啱

再嘈賣鳩哂你d個人資料出去

本身都正諗住投訴
不過佢都幾賤 要人投訴先有得waive
你話唔記得找卡數就話死死氣打去waive姐
BTW 唔該哂呢位巴／絲打既提醒

唔洗嘈都已經……好似係

cut card換過張啦

你點證明唔係你使用不當?
張卡比你個陣就好地地用到, 用用下唔得壞左你無責任?

我張唔係個人8達通
普通的

又黎用家問題論？ 做開奴？
點解唔係你證明到"係我使用不當"先同我講要扣錢維修?

同埋廿蚊明顯係賺緊錢

就好似學生八達通每年都要比$20

所以唔整，即退。

又黎劉華 顧客永遠是對的? 做開西客?
你買八達通個陣已經接受左佢條款啦

你證明唔到係我錯就要我負責？
你閪定我閪呀
接受左條款就唔可以提出投訴 唔可以要求合理解釋架喇？
咁唔洗抗爭啦 所有野都已經有哂規則架喇
你坐喺度等俾人慢慢剝削啦
雖然有啲野你提出左未必一定爭取到
但好過你未出聲已經自我審查

同埋你唔好以為用番我既format黎覆我就好威啦
好肉酸呀

個陣無諗到
因為張卡完全讀唔到
佢點都係要收走先退得到餘額

學生定成人？系成人既退佐佢扮吾知買過張

我"租用"架單車俾你
仲要有俾按金
而家你提供俾我既單車比我踩壞咗
雖然係我踩咗幾年，但又唔係我人為損壞你張單車
已經造成我不便
而家仲話整車要收我錢
係咩道理
有無人說服到我

以為自己好有創意？

成人個人八達通
買過張其實唔係仲要俾得多錢佢咩
點解個個選擇都咁做

你有本事未唔好用囉

你答我 lor 係咩道理

好難明咩其實
只係講緊張卡唔係我人為損壞佢而失效
你話如果我夾硬摺佢浸水而壞
咁攞去整 佢收我錢 甚至話要賠按金 我覺得合理
而家佢突然用唔到
你地就個個死屈番係我人為損壞 使用不當 為咩呢

又啱喎 有本事未移民囉

作都作好啲啦 唔識類比？

拎返按金，再買張新

退左佢，即場買個張新就得

樓主張卡係咪成日出入唔到要去揾人整？

第一次咋喎 同埋我搭巴士多

啱啱先知買張新唔洗比手續費
以為好似以前申請學生要俾錢

學生要，租果d唔駛

咁佢收走係比左D咩色收據你

你唔識中文？？

踩壞=用壞

唔係我人為損壞

邊句令你唔識理解

係你大前提已經錯
事先假定一定係“使用不當“
呢個係邏輯問題 偷換概念
連錯乜都未知
仲問我識唔識中文
而且早幾個post已經講左應該係你證明左係我使用不當先要我出錢
而唔係要我證明自己 “無使用不當“
咁都要死撐

灰色

而家先知

試過壞卡，但冇叫我比維修費，仲叫我即時開多張卡，餘額按金一星期後拎

灰色收據即係幫你重新整張新卡寄俾你WO
呢D唔係成本呀?

你真係唔識中文 你邊隻眼見到我係話你使用不當

我一直意思都係你租借嘅嘢，喺你使用途中，非人為因素損毀，唔代表你唔洗賠償

支你老母係
既然$20蚊咁濕碎你幫樓主買過張囉

唔係個人八達通好似係會做退款比你，然後叫你買張新，但要去地鐵站填form

點解要同你講道理
反正收你20蚊你都係會繼續用

無影響 你張卡過佐三個月咪退得反全數按金同餘額比你

咁度縮 維修唔洗錢？買過張囉

死都唔肯俾$20你咪唔好用 你又吹佢唔漲

地鐵價格問題

幾蚊都上黎嘈。痴q線～

咁不滿，唔好搭啦 咁委屈你
用腳行路 用手游水過海 囉～

以為香港行緊普通法, 你指控我使用不當, 應該由你證明我使用上有咩問題, 而唔係好似大陸法由我自己證明自己冇做過

等同啲餐廳冇服務收加一一樣咁on9

多謝巴打發現疑似精神分裂患者

咁你身分證爛左要唔要錢換呀?
八達通唔賺錢邊個比八達通你用呀

佢個page冇寫要扣錢

跟住又會有人覆你話張電腦單唔係成本呀？

我諗如果係我整爛左張身分證而要俾錢整
好合理
如果佢突然話張身分證讀取唔到喎 你俾錢啦
咁我可能都會有同樣既疑問同不滿

但換轉情況
提款卡讀取唔到要換卡佢都唔會收錢直接寄張新俾你喎

上面有幾件應該啱啱落黎

公司定嘅規則，可以唔行普通法
所以apple先大搖大擺話係用家問題
但法律就行普通法
理啲情況，真係硬食
一句八達通公司有最終決定權，已經冇得玩

逼你想學終国咁用手機過閘

成人個人八達通失效
整卡要比人扣$20
好大機會係你無出入閘紀錄比人waived 左幾次
係blocked 卡

正常唔收錢幫你整既八達通
9成9 係unreadable 卡only

如果係灰色收據就唔係普通無名八達通
一定係個人八達通先會用灰色（除非職員做錯）
到時寄新個人八達通俾你果陣
會有封信list返晒會扣咩錢轉移左幾多錢
如果真係有收咩附加費
你覺得唔合理咪打hotline去八達通果邊嘈佢

唔排除係幫你做果個職員講到個情況最壞大左你先
真正決定既係八達通公司

不過比得灰色佢應該都係unreadable
blocked card 要做CSR
但扣20蚊真係無從得知

多謝巴打詳細解釋

但我已經手快快send左email 投訴
嬲得滯